# Пакетная проверка xml на соответствие xsd

### Назначение

Проверка корректности структуры файлов, сформированных "вручную" в легаси-системах при их доработке.

Принимает два параметра:

- папка, в которой лежат xml
- папка, в которой лежат xsd

Для каждого xml файла ищется соответствующая (с тем же именем) xsd-схема. Производится проверка. Выводится отчёт об обнаруженных несоответствиях.

### Запланированные доработки

Возможность проверять файлы, имеющие суффикс в наименовании. Например: documents_201908310946.xml по схеме documents.xsd. Сейчас сопоставление делается по строгому соответствию.